% En este documento se cierra la memoria. Principalmente a través de las
% conclusiones.
%
% Las conclusiones son resultados observados en el trabajo y, bajo ningún
% concepto expresan opiniones personales, ni material no contrastable.

\justifying
\noindent
\begin{FlushLeft}

\vspace{3cm}

\section{Conclusiones}
\label{sec:conclusiones}

\subsection{Grado de Consecución de los Objetivos}
\label{sec:consecucion_objetivos}

% Evaluación (que no análisis) de que puntos se han conseguido
% y cuales no.
Nuestro objetivo principal se ha cumplido a excepción de algunas implementaciones que no han sido posibles debido al tiempo del proyecto, algunas de estas eran por ejemplo la diana simulando el disparo la cual, pese a ser relativamente sencilla de hacer, no hemos conseguido añadir a la página. En este aspecto de gráficos llegamos a hacer alguna demo pero no conseguimos que funcionase bien con \emph{Unity} y con \emph{html} por lo que decidimos descartarlo.\\
\vspace{0.25cm}
También se tuvo la idea de poder importar la configuración de la réplica generada pero esta idea se descartó, ya que se sopesó largo y tendido pero como explicaremos a continuación en el \emph{Análisis del Alcance} además de complicarse el objetivo, se determinó que no es necesario.\\
\vspace{1.5cm}
{\raggedright
\subsection{Análisis del Alcance}
\label{sec:analisis_alcance}
}
% Evaluación de aquellas dificultades que eran ignoradas cuando
% se planteó el objetivo y que se aprecian en la práctica.
%
% Cambios temporales que durante el desarrollo del proyecto
% han variado las circunstancias del mismo: obsolescencia
% de los planteamientos, abandono de las tecnologías, aparición
% en el mercado de nuevas soluciones, etc.
En nuestro proyecto hemos podido apreciar distintos cambios de tecnologías y replanteamiento de la forma de ejecutar pruebas. 
En lo que a las tecnologías respecta, hemos tenido muchos problemas a la hora de adaptar las distintas tecnologías ya que ha habido muchas incompatibilidades por actualizaciones de las mismas. También al darnos cuenta de la dificultad añadida de realizar el proyecto de cierta forma, nos ha echado para atrás en este ámbito.\\ Un buen ejemplo podría ser el uso de bootstrap ya que, aunque es fácil de usar, primero tienes que tener la experiencia de haberlo usado ya que puede tener conflictos con nuestro propio \emph{CSS} o simplemente no ser personalizable y tener que buscar alternativas.\\ También es importante comentar cambios en las tecnologías usadas como por ejemplo la desaparición del servicio de Amazon para realizar el Host de la página web que decidimos quitar debido a la implementación de la base de datos. Pese a esto en un futuro con más detenimiento y calma se podría llegar a implementar.\\

\vspace{2cm}

\subsection{Puntos de Interés}
\label{sec:puntos_interes}

% Resalta hechos positivos o intersantes que tiene tu proyecto.
% Ten en cuenta que si son o no son interesantes para tí es un
% hecho irrelevante. Se trata siempre de un lector universal y
% atemporal.
Un punto muy interesante sobre nuestro proyecto es la necesidad de realizarlo tanto dentro como fuera del ordenador ya que, en comparación a la mayoría de proyectos de grado superior de desarrollo de aplicaciones multiplataforma, pese a tener una gran cantidad de desarrollo de código, tiene gran parte del tiempo de investigación fuera de la propia programación y eso lo hace muy distinto y destacable al resto.\\
Es adecuado añadir a este comentario la posible continuación del proyecto debido a que hemos tenido distintos avisos de jugadores y mecánicos de airsoft muy interesados en la propuesta.\\

\subsection{Aprendizajes}
\label{sec:aprendizajes}

% El desarrollo del proyecto habrá puesto de manifiesto ciertas
% cosas que aunque sean un aprendizaje personal son de interés
% general para cualquier otro sujeto que se embarcare en el mismo
% camino que tú, y que por tanto tu trabajo le ahorra trabajo.
Este trabajo nos ha aportado mucho en relación al aprendizaje ya que es un proyecto muy enfocado en el estudio de piezas y comportamientos de las mismas, por lo que hemos aprendido muchas cosas que al empezar no sabíamos sobre el mundo del airsoft. Entre otras cosas la posibilidad de montar mal las piezas y tener que repetir pruebas o incluso llegar a romper una de ellas, como ha sido el caso de un motor y goma.\\
También hemos tenido numerosos problemas a la hora de usar o adaptar tecnologías por lo que hemos tenido que ser hábiles al añadirlo a nuestro proyecto.\\ 
\vspace{0.25cm}
Además, hemos aprendido mucho acerca de la planificación debido a que para realizar cada prueba hemos tenido que hacer muchas preparaciones previas como la impresión o compra de dianas, la obtención de piezas y su implementación dentro de la réplica... La organización de espacio y de tiempo para cada uno de los test ha sido una prueba que hemos conseguido superar y aprender de ella.\\
A esto último también se le agrega el simple hecho de realizar el proyecto ya que, al ser un trabajo con tantas tecnologías y ámbitos relativamente diferenciados entre sí, ya sea dentro o fuera de la programación, te obliga a organizar y estructurar bien el contenido para que el proyecto salga adelante.\\


\vspace{2cm}
\subsection{Reflexión}
\label{sec:reflexion}

% Demuestra que eres un hombre ilustrado y que puedes hacer una
% reflexión inteligente de cómo tu proyecto o el tema del que trata
% tendrá repercusión en los tiempos venideros: cómo ayudaría a construir una
% sociedad más utópica, los peligros que pueden devenir de este
% tipo de tecnologías, etc.
En nuestro camino por realizar una buena aplicación web hemos conocido mucha gente con dudas, muchas de las cuales se resuelven si visitan la web. Ha sido emocionante ver el entusiasmo de gente al anunciar la creación de una página así ya que, aunque hay mucha información por internet, generalmente no está explicada para un público más inexperto en el tema.\\ De esta forma podemos destacar el posible éxito de las secciones de configurador y consejos.\\
\vspace{0.25cm}
Se podría incluso llegar a pensar que, si seguimos añadiendo contenido a la página, podría afectar a algún influencer o mecánico de airsoft pero nada más lejos de la realidad ni del posible aumento de contenido en un futuro, esta aplicación trabajaría mano a mano con los anteriormente mencionados ya que se nutre de los influencer y medios de comunicación para su sección de noticias y, pese a haber vídeos de cambio de componentes, nunca un vídeo va a superar la experiencia de un profesional como puede ser la de un mecánico.\\
\vspace{0.25cm}
Por todo lo mencionado a lo largo de la memoria, podemos tener claro que esto ha significado mucho más que un proyecto, tanto para nosotros como para la gente que nos ha acompañado en este largo trabajo y los que quedan por descubrir nuestra página web.\\
\end{FlushLeft}